%Seite 1
%================================================
\section{Folgen und Reihen}

\uline{Motivation:}\\
\\
Folgen und Reihen sind grundlegend f\"{u}r die gesamte Differential- und Integralrechnung.\\
\uline{Def.1:}
\begin{enumerate}
\item[(i)]
Eine Folge in $\rHoch{m}$ ist eine Abb. $\varphi \colon \mathbb{N} \to \rHoch{m}$.
Mit $ \zaehl{x_1 := \varphi_{(1)}, x_2 :=  \varphi_{(2)}}{x_n :=  \varphi_{(n)}}, \dotsc $ schreibt man eine Folge in $\rHoch{m}$ auch oft in der Form
$$ (x_1, x_2, ldots) = (x_n)n \in \mathbb{N} $$
oder auch einfach in der Kurzform $ x_n $. Da $x_n \in \rHoch{m}$, ist
$ x_n = \vonBis{x_{1n}, x_{2n}}{x_{mn}} $. Die dadurch definierten Folgen $ \zaehl{(x_{1n})_{n \in \mathbb{N}}}{(x_{mn})_{n \in \mathbb{N}}} $ hei\ss en die \uline{Komponentenfolgen} der Folge $x_n$.

\item[(ii)]
Man sagt, dass eine Folge $x_n$ in $\rHoch{m}$ \uline{gegen den Grenzwert x $\in \rHoch{m}$ konvergiert} g.d.w. zu jedem $\epsilon > 0$ ein $n_0 \in \mathbb{N}$ derart existiert, dass $\forall n \in \mathbb{N}$ mit $ n \geq n_0 $ gilt $d(x_n, x) < \epsilon (x_n \in B_{\epsilon}(x))$.\\
\uline{Schreibweise:} $\limTo{\infty} x_n = x$ oder kurz $x_n to x$.

\item[(iii)] Eine Folge $x_n$ in $\rHoch{m}$ hei\ss t \uline{konvergent} g.d.w. ein $x \in \rHoch{n}$ existiert mit $x_n \to x$. Andernfalls hei\ss t die Folge \uline{divergent}.
\end{enumerate}
%Seite 2
%================================================
\uline{Satz 1} (Eindeutigkeit des Grenzwerts):\\
Konvergiert eine Folge $x_n$ in $\rHoch{m}$ gegen die Grenzwerte $x \in \rHoch{m}$ und $x_* \in \rHoch{m}$, so folgt $x_* = x$.\\
(Ohne Beweis)\\
\\
\uline{Def.2:} Eine Folge $x_n$ in $\mathbb{R} = \rHoch{1}$ hei\ss t \uline{Nullfolge} (NF) g.d.w. sie gegen $0 \in \mathbb{R}$ konvergiert, d.h. g.d.w. $\limTo[n]{\infty x_n = 0}$.\\
\\
\uline{Bem.1:} Eine Folge $x_n$ in $\rHoch{m}$ konvergiert gegen $x \in \rHoch{m}$ g.d.w. $d(x_n, x)$ eine NF ist:
$$ \limTo[n]{\infty} x_n = x \Leftrightarrow \limTo[n]{\infty} d(x_n, x) = 0 $$
Beispiele f\"u r wichtige Folgen in $\mathbb{R}$, die konvergieren:
\begin{enumerate}
\item $\forall a \in \mathbb{R}_+ := \lbrace x \in \mathbb{R} |x > 0|$ ist 
$x_n := \frac{1}{n^a}$ eine NF.
\item $\forall a \in \mathbb{R}$ mit $|a| < 1$ ist $x_n := a^n$ eine NF.
\item $\forall a \in \mathbb{R}$ ist $x_n := \frac{a^n}{n^n	}$ eine NF.
\item $\forall a \in \mathbb{R}_+$ ist $\limTo[n]{\infty} \sqrt[n]{a} = 1 (x_n:=\sqrt[n]{a} \to 1).$
\item $\limTo[n]{\infty}\sqrt[n]{n} = 1 (x_n:=\sqrt[n]{n} \to 1).$
\item $\underset{n \to \infty}{\lim} (1 + \frac{1}{n})^n = e = 2,718 \dotsc$ Basis des nat\"urlichen Logarithmus ln (= log).
\item $\forall a \in \mathbb{R}$ ist
$\limTo[n]{\infty}(1 + \frac{a}{n})^n = e^a$, so dass insbesondere
$x_n := (1 - \frac{1}{n})^n \to e^{-1} = \frac{1}{e}$.
%Seite 3
%================================================
\item $\forall a \in \mathbb{R}$ ist $x_n := \frac{a^n}{n!}$ eine NF.
\item $\forall a \in \mathbb{R}$ gilt für die zugeh\"orige \uline{konstante Folge} $x_n := a \hspace{3 mm} \forall n \in \mathbb{N} $ offenbar $\limTo[n]{\infty} x_n = a$
\end{enumerate}
\uline{Satz 2:} Sei $x_n = \vonBis{x_{1n}, x_{2n}}{x_{mn}}$ eine Folge in $\rHoch{m}$. Dann konvergiert $x_n$ g.d.w. alle Komponentenfolgen $\zaehl{x_{1n}}{x_{mn}}$ der Folge $x_n$ in $\mathbb{R}$ konvergieren. In diesem Fall gilt
\begin{equation}
\label{eq:ff1}\limTo[n]{\infty} x_n = \vonBis{\limTo[n]{\infty} x_{1n}}{\limTo[n]{\infty} x_{mn}}.
\end{equation}
(Ohne Beweis)\\
\\
\uline{Bem. 2:} Durch Satz 2 wird die Konvergenz von Folgen in $\rHoch{m}$ auf die Konvergenz von Folgen in $\mathbb{R} = \rHoch{1}$ zur\"uckgef\"uhrt, so dass wir uns haupts\"achlich auf die Betrachtung von Folgen in $\mathbb{R}$ (reelle Folgen) beschr\"anken k\"onnen.\\
\\
\uline{Beispiel 10:} Die Folge $x_n = (x_{1n}, x_{2n}) = (1 - \frac{1}{n}, 2 + \frac{1}{n^2} in \rHoch{2}$ hat die beiden Komponentenfolgen $x_{1n} ? 1 - \frac{1}{n}, x_{2n} = 2 + \frac{1}{n^2}$. Wegen $x_{1n} \to 1$ und $x_{2n} \to 2$, folgt gem\"a\ss \hspace{1 mm}(\ref{eq:ff1}) die Konvergenz $x_n \to (1,2)$.\\
\\
\uline{Def. 3:} Eine Teilmenge $M \subseteq \rHoch{m}$ hei\ss t \uline{beschr\"ankt} g.d.w. ein Punkt $x \in \rHoch{m}$ und eine Zahl $r \in \mathbb{R}_+$ derart existieren, dass $M \subseteq B_r(x)$ gilt.
%Seite 4
%================================================
